不知羞恥為何物

2019年02月09日

不知羞恥為何物 - 蔣芸

《七月與安生》劇照

中國大陸的名氣圈；不只是影視圈常有緋聞傳出，最近一單體操界女神搶了她閨密的丈夫，出謀獻策佈局，目的就是要讓好友婚姻破裂後連名譽也毀了，下手之狠好不嚇怕人，所謂好眉好貌心若蛇蠍，被這種女子纏上了，男的女的、遠的近的都沒有好日子過，被害的人引狼入室咎由自取。

令人想不通的是，年輕又有名氣，照片所見，相貌也不錯，普天之下男子這麼多，自己條件也不俗，為何這樣死纏爛打，何況雙方還是手帕之交好閨密，這份交情關係未免太假太賤太離奇。

以前只知道十年文革浩劫對人性帶來的傷害及後遺症，卻不知改革開放後逐漸成強國，富起來的國家，一孩政策下九零後的獨生子女在受寵愛保護之下竟也造出這樣的奇葩；是怎樣的教育才培養出這樣毫無羞恥毫無道德底綫的新一代男女？令人百思不得其解。

孽緣的錯結，當然不可能只是一方面的責任，要雙方都是那麼旗鼓相當的壞，才可以發展成這樣天理世俗不容的美其名曰愛情的關係，地下情浮上表面之前亦必定醞釀了許多時日，男人與女人，一段婚姻關係中的什麼小三、小四，在另一個彷彿已是化外之境的國度已司空見慣，醜聞笑話多籮籮，一傳出來更為人津津樂道，而男主角女主角日子如恆，戲照拍、大小之秀照做，當事人若無其事，另一半還肯力挺力幫忙爭鬥，而前仆後繼的浪女已不能稱為被害人，只是樂此不疲的上演着一齣齣好戲，這已成為觀眾不必買票進場就可以欣賞到的娛樂兼八卦，這樣的社會怪現象對正當關係破壞之巨大，令人不寒而慄。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
台灣水果 (陳惜姿)

下一則
下一則
滯銷小說及其他 (邁克)